---
toc: true
type: docs
date: 2021-04-01T02:39:00.000Z
weight: 6

menu:
    media-2:
        parent: galeri
        name: Astrofotografi
        weight: 1
    


gallery_item:
  - album: astro
    image: horsehead.jpg
    caption: >-
      Horsehead Nebula: <br> Nebula ini dikenal juga sebagai Barnard 33,
      merupakan nebula gelap di konstelasi Orion, berjarak 1500 tahun cahaya
      dari Bumi. Gambar ini merupakan komposit dari 20 x 600s Luminance, 10 x
      600s filter R, 10 x 600s filter G, dan 10 x 600s filter B dan diambil di
      Kupang, NTT. <br> Spesifikasi alat: Teleskop Takahashi FSQ 106ED + CCD
      SBIG STF8300 + Paramount MyT, <br> Observer: M. Yusuf
  - album: astro
    image: lovejoy.jpg
    caption: 'Komet Lovejoy C/2014 Q2, <br> Observer: M. Yusuf & Agus Triono P.J.'
  - album: astro
    image: eagle.jpg
    caption: >-
      Nebula Elang (Eagle Nebula, dikenal juga sebagai Messier 16, NGC 6611)
      merupakan gugus terbuka berusia muda yang berada di konstelasi Serpens.
      Nebula ini pertama kali ditemukan oleh Jean-Phillipe de Cheseaux pada
      tahun 1745-1746. Nebula ini dikenal sebagai salah satu tempat pembentukan
      bintang yang aktif. <br> Observer: Denny Mandey
  - album: astro
    image: gmt_2016.jpg
    caption: 'Gerhana Matahari Total 2016 <br> Observer: Muhammad Yusuf'
  - album: astro
    image: gmt_2016_2.png
    caption: 'Gerhana Matahari Total 2016 <br> Observer: M. Yusuf, Agus Triono P.J.'
  - album: astro
    image: orion.jpg
    caption: >-
      Nebula Orion (dikenal juga sebagai Messier 42/NGC 1976) merupakan salah
      satu area pembentukan bintang yang bisa dilihat dengan mata telanjang jika
      pengamat berada di daerah yang cukup gelap. Nebula Orion berada pada jarak
      sekitar 1344 tahun cahaya dan memiliki ukuran sekitar 24 tahun cahaya.
      <br> Observer: Muhammad Yusuf
  - album: astro
    image: saturnus.jpg
    caption: 'Planet Saturnus. <br> Observer: Evan I. Akbar'
  - album: astro
    image: sun.png
    caption: >-
      Kenampakan Matahari pada panjang gelombang H-alpha <br> Observer: Muhammad
      Yusuf
  - album: astro
    image: sun_calcium.jpg
    caption: >-
      Kenampakan Matahari pada panjang gelombang Ca II K <br> Observer: Muhammad
      Yusuf
  - album: astro
    image: trifid.jpg
    caption: >-
      Nebula Trifid (dikenal sebagai Messier 20/NGC 6514) adalah sebuah area H
      II di rasi Sagittarius. Nebula ini ditemukan oleh Charles Messier pada 5
      Juni 1764. Nebula ini bisa diamati dengan teleskop kecil dan menjadi salah
      satu favorit target pengamatan astronom amatir. <br> Instrumen: Planewave
      CDK 14-inch + FLI 11002 + BVR filter <br> Observer: Muhammad Yusuf
  - album: astro
    image: tro.png
    caption: >-
      Leo Triplet merupakan kumpulan kecil galaksi di konstelasi Leo yang
      berjarak 35 juta tahun cahaya. Kumpulan galaksi ini terdiri atas galaksi
      M65, M66, dan NGC 3628. <br> Instrumen: Planewave CDK 14-inch + FLI 11002
      <br> Observer: Muhammad Yusuf
  - album: astro
    image: u32_m8-edit.jpg
    caption: >-
      Nebula Lagoon, dikenal juga sebagai Messier 8, merupakan awan antar
      bintang besar yang terletak di rasi Sagittarius. Nebula ini pertama kali
      ditemukan oleh Giovanni Hodierna sekitar tahun 1654. <br> Observer:
      Muhammad Yusuf
  - album: astro
    image: u3_triangulum.jpg
    caption: >-
      Galaksi Triangulum merupakan galaksi spiral yang berjarak 2,73 juta tahun
      cahaya dari Bumi, berada di konstelasi Triangulum. Obyek ini juga dikenal
      sebagai Messier 33/NGC 598. Galaksi ini merupakan galaksi terbesar ke-3 di
      Local Group kita setelah galaksi Bimasakti dan galaksi Andromeda. Foto di
      atas diambil saat ekspedisi ke Nusa Tenggara Timur. <br> Observer:
      Muhammad Yusuf
  - album: astro
    image: u40_etacarina2.jpg
    caption: >-
      Nebula Eta Carinae merupakan sebuah daerah di lengan Carina-Sagittarius
      yang terdiri dari kumpulan gas gelap dan terang. Jaraknya sekitar 8500
      tahun cahaya dari Bumi. <br> Observer: Muhammad Yusuf
  - album: astro
    image: u40_supermoon.jpg
    caption: 'Fenomena ''Supermoon'' tanggal 11 Agustus 2014 <br> Observer: Muhammad Yusuf'
  - album: astro
    image: u68_southerntrail1200800-1024x683.jpg
    caption: >-
      Potret trail bintang di sekitar Kutub Selatan Langit. Diambil di Kantor
      Kecamatan Amfoang Tengah, Nusa Tenggara Timur. <br> Observer: Muhammad
      Yusuf
  - album: astro
    image: u80_kampanye.jpg
    caption: >-
      Pusat galaksi Bimasakti. Terlihat piringan galaksi dengan pita debu dan
      gas yang terkesani baik. Terlihat pula rasi bintang Scorpio dengan bintang
      raksasa merahnya, Antares. <br> Observer: Muhammad Yusuf
  - album: astro
    image: u87_lagoon.jpg
    caption: >-
      Versi berwarna dari nebula Lagoon. Nebula Lagoon, dikenal juga sebagai
      Messier 8, merupakan awan antar bintang besar yang terletak di rasi
      Sagittarius. Nebula ini pertama kali ditemukan oleh Giovanni Hodierna
      sekitar tahun 1654. <br> Observer: Muhammad Yusuf
  - album: astro
    image: u96_IMG_7964-Edit.jpg
    caption: 'Fenomena Gerhana Bulan Sebagian. <br> Observer: Muhammad Yusuf'
  - album: astro
    image: Astro_Pleiades.jpeg
    caption: ''
---

{{<foldergallery src="astro">}}

<!-- {{<customgallery album="astro">}} -->